<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[奔向NB的生活]]></title>
  <link href="http://blog.enjoyido.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.enjoyido.com/"/>
  <updated>2013-09-10T00:03:15+08:00</updated>
  <id>http://blog.enjoyido.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anakin Sun]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离家]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2013/08/05/leave-home/"/>
    <updated>2013-08-05T11:08:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2013/08/05/leave-home</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_d054d3d641539bc63d8esdgb5.jpg" width="300" title="leave #2" >
家是什么。对我来说，是亲人，是生我养我的那一小块儿土地，是那个让我感到安全的氛围。<br/>
昨天给家里打电话，我爸说二姑把经营了多年的商店兑给别人，搬到沈阳女儿那里去了，说是年纪大了，干不动了。二姑父得过一次脑血栓，现在腿脚不方便，所以里里外外都是二姑一个人忙，确实够累，可能以后都不回来了。搬的当天中午，去爷爷家里和几个兄弟姐妹一起吃了顿饭。本来说是第二天才走，我爸第二天一早去二姑家的时候，才知道头天夜里就启程了。我爸跟我说的时候还算平静，可能心里也有波澜吧，我能从细微的语气里听到那种不舍和无奈。我难以想象二姑离开自己生活了多年的那个地方的时候心里是什么滋味儿。如果可以，我相信她不会愿意选择离开那儿。就算面前是一个更美好的明天，离开那个叫做家的地方肯定也有万般的不舍。<br/>
前几年有一个邻居也是这样，因为生病，没人照顾，不得不把家托付给别人，远走他乡投奔自己的女儿，听说临走的时候，一个几十岁的大老爷们儿哭的像个孩子。就因为不知道以后，还能不能回来了。<br/>
其实那个小地方有什么值得留恋的么？从物质条件来说，完全没法和大城市相比。有的就是生活了几十年的土地，房子院子，周围的邻居，远远看见背影或者听见脚步声就知道是谁的那种熟知，以及因此带来的安全感和归属感吧。<br/>
那就是家。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人间四月天]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2013/04/11/april/"/>
    <updated>2013-04-11T18:42:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2013/04/11/april</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_144766f1ae1f70ca8cda9mq05.jpg" width="300" title="april #2" >
人间四月芳菲尽，这说的必须不是北京。<br/>
如今四月这么久了，不穿秋裤还冻的发抖。<br/>
以后人们在回忆2013年的春天的时候，会这样说，在经历了无数个阴霾并且寒冷的冬日之后，春姑娘才十分不情愿地施施然缓慢而来，真想揍她一顿。<br/>
不过，枝头的花已经等不及开了，街边的柳树也仿佛一夜之间就变绿了，尽管风吹来了沙子，但是也吹走了霾，我也不知道是该讨厌它，还是该感谢它了。<br/>
街边的玉兰花也开了。自从我第一次看到这种花，就深深的感叹它的神奇。以前在比北京更北的北方，我从没见过玉兰花。我见过的植物在春天到来的时候是这样做的：枯枝慢慢变得湿润，然后开始冒出一个一个的叶子，等叶子展开的差不多了，才开始羞答答的开出一些不大不小的花朵。因此我一向都认为，这事儿就是按照这个顺序进行的，不能乱来。直到我见到了玉兰花。头一天它还是冬天里的枯枝，第二天它就会砰的开出硕大的花，并且完全没有叶子！这太不寻常了吧。<br/>
生活在一个不是飞沙走石就是雾霾漫天的城市里唯一的好处就是，当你看到蓝天白云的时候，激动并且感恩的心情无以复加。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“春”]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2013/03/23/spring/"/>
    <updated>2013-03-23T14:14:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2013/03/23/spring</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_c815f950553be1da187bwkw05.jpg" width="300" title="coffee #2" >
冬天如此漫长，春天被无情的压扁了。
春天到了，我们还生活在冬天里。这好像是瓦尔登湖里的一句话。为什么会觉得春天的冷更甚于冬天呢？
夜里走在街上，冷风围绕，一抬头，云遮住了月亮，朦朦胧胧的。</p>

<p>春到夜更寒
听风未眠
梦里容易醒时难
醒时千般愁思绕
梦里香甜</p>

<p>回头不是岸
天上人间
无限江水无限山
流水总随青山去
依稀容颜</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“那些歌”]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/12/07/music/"/>
    <updated>2012-12-07T12:10:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/12/07/music</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_48f9f403e24f0028d694k9bv5.jpg" width="300" title="cloud #2" >
10点多的时候从办公室里出来，推开门一阵冷风瞬间就把残留的一点儿温度吓跑了，透心儿的凉。10号线提前3个小时就停运了，还好nice的阿姨开着她的小红滴滴送我到了国贸。<br/>
本来打算奢侈的打车回去，刚刚转过去就看见站台里停着一辆公交车，赶紧跳进去，居然还有座位，这在以前是不敢想象的事情，大概这几天实在是有点儿冷，冻的大家早早回去歇息了吧。<br/>
我是多喜欢坐公交车啊。靠着窗户看着外面冰冷光华的夜景和来往穿梭的车辆，幸福的都快流出眼泪了。车子上了高速，就关了车厢里的等，一片安静，耳机里随机播放的歌每首都那么合意。真希望公交车一直都不停，一直都不要开灯。<br/>
想想听歌这事儿完全是看心情的，心情对的时候，每首歌都对，心情不好的时候，好像每首歌都不是想听的。歌还是那些歌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[秋天就这么过去了]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/10/29/autumn-time/"/>
    <updated>2012-10-29T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/10/29/autumn-time</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_87dcc01400c23385b203gmcm5.jpg" width="300" title="cloud #2" >
想到这个怎么能不让人痛心疾首。一方面感叹时光如此飞逝并且不留情面的催你老去，一方面惋惜感叹又一段适合到野外去撒野的日子就这样眼睁睁的看着它过去了，我很怀念它。街边的银杏已经变得金黄，阳光从叶片穿过来，映衬的整条街都金灿灿很有钱的样子，光是看着就很满足。<br/>
既然不能在这个激动人心的季节开着车带着狗到野外去疯狂，就只好在站台上迎着地铁开来的方向昂起头感受风吹过脸庞假装很雄赳赳的样子，心里想像着自己刚抛下了很多七七八八的俗事一个人挎着包很NB的正要去一个遥远的看不见的地方，开始一段充满挑战和危险刺激的旅程。这样就会让自己稍微爽一点儿。当然，接下来的情节必然是被后面的大汉们推进车厢钻到中间的地方默念着面前的阿姨下一站就会下车。。。刺激也是有一点儿的，就是一点儿都不NB。<br/>
天气本来就一点点儿变冷，偏又下雨，于是又湿又冷。狗到底是多聪明的动物，这个季节玉米一定会跑到床上挤着睡，踹一脚都不动，生怕把他清理下去。但是，卧榻之侧，岂容他狗酣睡，每天晚上的固定活动之一，就是一点点儿把这臭小子挤到脚底下去，给自己腾出个翻身的地儿。<br/>
不管怎么说，明儿得穿秋裤了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[罗伯特－卡帕]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/10/29/kapa/"/>
    <updated>2012-10-29T16:20:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/10/29/kapa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_40825386cd05d105c037f16m5.jpg" width="300" title="cloud #2" >
周六晚上去阿姨家吃螃蟹，顺便搜刮了几本书回来，其中一本是罗伯特－卡帕同学的摄影日记，叫做《失焦》，晚上回到家迫不及待的就看了几十页，然后迫不及待的昏睡过去了。<br/>
周日起的比每个周日都要早一点儿，窝在窗边的沙发里，阳光很好，泡了茶，几乎是一口气把剩下的读完了。和舒坦的躲在沙发里晒着深秋的阳光看书相比，书里面描写的充满了各种刺激和不确定的冒险生活，更令我向往。<br/>
作为一个战地记者，有过人的不怕死的胆量只是基础条件，你还得有处理各种问题的智慧以及出现在各种伟大时刻现场的运气，以及忍受各种对道德底线的挑战的心理承受能力。也就是说，你除了不怕自己死掉，也需要能忍受眼睁睁的看着别人死掉。另外，用卡帕自己的话说”你还得是个匈牙利人“。战争不总是像我们从电影或者文学作品中看到的时刻激烈，时刻震耳欲聋，更多的时候是漫长和无聊，需要的是忍受。虽然卡帕同学有的时候写的很轻松诙谐，可是同时也时刻感受的到笼罩在周围的危险。死亡时刻就在身边围绕，很可能下一个就是自己。<br/>
卡帕同学给世界贡献了无数经典的战争现场的照片，后来和同样传奇的伟大摄影师布列松一起创建了马格南图片社，更让我佩服的还包括在完全没有经验的情况下跟随伞兵一起跳伞，甚至和第一批登陆诺曼底的士兵一起冲上了海滩。不过，最吸引我的，还是他对第一线的向往，对危险生活的渴望。他就像一个疯子一样，好像从来也不喜欢安逸平淡的生活。<br/>
《失焦》看完了，开始看他的传记《卡帕传》。看看这个人是怎么炼成的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[皆存于心]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/19/mind/"/>
    <updated>2012-09-19T18:28:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/19/mind</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_93bbbc57ff20e2319a3e4fi65.jpg" width="300" title="cloud #2" >
朋友问起，最近好么。想了想，基本都是老样子，你说算是好，还是不好？</p>

<p>这事儿没有什么标准可以评断，只要每天你还有心情从床上爬起来去继续你昨天的生活，那就应该算是还不错吧。每个人都是由好几个自己组成的，每天都行动都是这几个自己斗争的结果，有一个自己想到处去旅行，有一个想睡觉，有一个想找个地方喝茶发呆。。。最后有一个想去上班的出来一掌把其余的都拍扁。</p>

<p>一切皆存于心。虽然大多数时候都是想上班的自己占着上风，但是未必这是一个差的结果。去旅行或者睡觉或者发呆或者如何如何等带给自己的感受和心境，未必上班的时候就不可以。对吧？内在的感受应该并不取决于外在的手段和形式。境由心生嘛。心是浮躁的心，任你环境如何安静也无济于事，重要的是，心是贞静自守的。</p>

<p>今天在看廖一梅同学的《像我这样笨拙的生活》，廖一梅是孟京辉的老婆，还是一名牛x的编剧，也是一个牛x的有自己想法的人。她牛x的地方在于，比很多人多想了一点儿，多思索了一点儿。我从来不喜欢看别人在书里教你应该怎样做，怎么做是对的，怎么做是错的。不过她说的一些观点，还是有些认同的。不过我觉得她还是很纠结的。并没有到达比纠结更高的境界。或者说，为了身份的需要？是不是当一个编剧或者作家一定要很纠结很分裂然后又正视自己的纠结和分裂而且还能跳出来分析这种纠结和分裂才行呢？</p>

<p>你要追求自由，要追求这个那个。。这都是屁话。追求什么没有高下之分，不是说你的理想和我的理想摆在一起哪个更高尚，只是哪个需要更多钱而已。甚至追求不追求也没有本质的差别，什么都不追求，本身也是一种追求。仔细想想，我们的理想都是学习和模仿来的。从小时候开始，我们从电视书本或者从大人那儿学习朴素的价值观念，什么是对的什么是错的；学习什么是被大多数人喜欢的普适的道德观念，什么行为是被表扬的什么行为是被鄙视的；学习什么样的人是被大家崇拜的，他们做什么，他们不做什么。然后开始模仿，模仿他们那样说话，那样做事情。努力让自己更接近自己想成为的人的样子。过了很久才知道，道德都是用来骗人的，观念也只是束缚自己的框架。其实哪有什么对错之分。</p>

<p>模仿他们，你就变成他们中的一个，而这，正是他们一直盼望着的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[头发长了多难过]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/15/something/"/>
    <updated>2012-09-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/15/something</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_225f1b9a8e183fe4c8beo2g65.jpg" width="300" title="cloud #2" >
头发又长了。他们会在脖子后面戳衬衫的领子，他们还得天天洗，一天不洗就油腻腻的一绺一绺的的卧倒在头上。所以，我很讨厌头发变长，这样很难受。我不奢望头发一旦变成自己喜欢的样子就不会变长，但是我确实曾经幻想过在长度刚好满意的时候，去理发店里拍下照片，然后等头发长了的时候，到了理发店里什么问题都不用回答，只要调出之前的照片，照着剪就好了。这也是我一直都尽量找固定的理发师的原因。我不喜欢每次都回答一堆问题，要怎么剪？有什么想法？哪里长一点儿？要试试新发型么？。。。我没什么想法，也不喜欢尝试新的发型，觉得没有这个必要。  <br/>
找相熟的理发师就简单的多，什么问题也不用回答，都和以前一样就好了。也不用担心有改变发型的风险。甚至可以一坐下就开始睡觉。这样轻松的多。说起来也是专属理发师，很有面子。<br/>
其实我是不喜欢麻烦。不喜欢不感兴趣的事情带来的额外的麻烦，据说这是狮子座的特点，要不就是B型血的特点？我记不太清楚了。对不感兴趣的事情，不感兴趣到令人发指的地步，基本上彻底忽略，对自己感兴趣的事就可以一头扎进去。我虽然不相信星座和血型可以划分人的性格，不过这个评价我还挺认同的。 <br/>
前几日在看电视里在讲甘肃的拉卜楞寺，突然有一刻很想一个人背着包跑过去，好像以前从来没有过这么强烈的念头想要一个人跑去什么地方。那个时刻的感觉如此的清晰，自己都被吓了一跳。当然，最后还是冷静下来没有付诸行动。我想这就是为什么我还是一个普通人。不过那一刹那的感觉真的在我心里留下了一道印痕，可能我以后任何时候都能清晰的感受彼时的冲动。也说不定未来某个时候，可以到处游荡，就算不刷牙不洗脸不换衣服，就算头发长了一直戳着衣服的领子也算不得什么。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[吴念真的《这些人，那些事》]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/03/wunianzhen/"/>
    <updated>2012-09-03T15:29:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/03/wunianzhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_556d494cdc282b33fca5ixm65.jpg" width="300" title="wunianzhen #2" >
如果是一本好书，一拿在手上马上就能感觉出来。我想这本《这些人，那些事》就是这样的好书。从翻开第一页开始，就一直很纠结，一方面想慢慢的细细的读，一方面又忍不住一直读下去。貌似很久没有这样的感觉了。</p>

<p>记得小学的时候，我从来不喜欢到外面去找别的小孩儿去野地里乱跑，而是喜欢看各种书，现在想想，我那个时候应该是一个十分招同龄人讨厌的家伙，性格诡异，不合群。小学的班主任老师就住在我家隔壁，她们家有两个大木箱子书，我最期待的就是每个寒暑假，别人是期待不上课到处玩儿，我是期待可以去老师家借书来读。其实小学的时候，是害怕老师的，平时远远看见隔壁的老师出现，都赶紧躲避起来，但是为了借书，还是可以硬着头皮去老师家里，所以为了借本书，牺牲还是挺大的，估计也正式因为这点，希望拿到手的书越厚越好，这样就可以看很久，这样就不用经常硬着头皮跑到老师家里去。那个时候也不懂得区分，凡是有字儿的都可以看，从那个时候的叫做《新少年》的杂志，到金庸的《天龙八部》，都不放过。为了可以看的更久一点儿，我就给自己规定，每天只能看几页，不能越界。可是即便这样，还是觉得看的太快。后来老师家里的书基本都看过一遍了，连几十本一套的小人书《隋唐演义》都没放过。</p>

<p>再后来，老师家也没有书借给我看了，家里有一本温瑞安的《四大名捕》，那是一套书中的一本，实在没的看的时候，就拿过来看一遍，估计翻了不止几十遍吧，几乎快能背诵了。所以我有时候觉得，物质丰富了，不见得是好事儿。什么都摆在那儿，反而没兴趣，也不知道珍惜。越是缺少什么，反而越想去获得。</p>

<p>如今自己可以随便买书了，几乎见到喜欢的就买，毫不犹豫。有同事去国外，告诉我那儿的书贵的要死，动辄几百块，深切怀念在国内随便买书的日子，所以我基本上也是逢人就劝，碰见喜欢的书尽管买，千万别在这件事情上吝啬，因为实在是太便宜了，别身在福中不知福。能获得的书多了，甄别就变得很重要。我选择的途径基本上是两个，一个是没读过的经典名著，那都是经过那么多年历史的淘汰选择存活下来的，完全可以信任，另外就是看那些我认为靠谱的人的推荐。另外有些书读一遍就可以了，有些书却需要读几遍。不同的时间和不同的经历，每次重读也都会有不同的感受。</p>

<p>最近读了不少台湾同胞的书，越来越觉得中国的传统文化有幸在宝岛保存下来了。别的不说，他们都有很浓烈的人文情怀，有大爱。就像这个吴念真，我不知道他书里的那些故事是不是真的，不过这不重要，重要的是透过故事看到他的那种温热的情怀，看到他对生活细致的体会和热切的感受。读来让人浑身温暖，热泪盈眶。</p>

<p>书是人类社会进步的阶梯。指的是好书。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[秋天]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/02/autumn/"/>
    <updated>2012-09-02T23:23:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/09/02/autumn</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_a405f657f73df98163e9twc65.jpg" width="300" title="flower #2" >
前几天的某个晚上是鬼节，月亮正圆，一路上看到有很多人在烧纸，我在想，每一堆火的背后，都有一个伤心感人的故事和一个或几个被思念着的人吧。</p>

<p>越来越觉得，记忆是如此的靠不住，偶然一次，脑袋里回想起以前的一个场景，夏天的早上，阳光已经很浓烈了，一条砖铺的小路，两边都是墙，路边有一个卖饮料的小房子，很多人从那里匆匆走过去，我也在其中。这场景的每个细节，包括当时的心情和感受，都很清晰，但是怎么都想不起是在哪儿，在做什么。后来费了好大的劲儿，才弄明白，那是有一段时间，每天早上上班去地铁站的时候，经过的一条小路，又努力了半天，回想起经过那条小路之前是如何坐公交车的以及之后是如何从楼梯下去坐地铁。莫非是我开始老了么？我现在确信，什么都有可能被遗忘，如果你不是时常去回想。</p>

<p>所有的一切都会过去。你，我，以及身边的任何事物。</p>

<p>春天会过去，夏天会过去。你看，现在不就是秋天了么。其实夏天我还没过够呢。就像今天和昨天不同一样，每个秋天也都独一无二。今天上午还在飘细碎的小雨，中午的时候基本上停了，天空刷洗的很干净，虽然还有点儿阴阴的，但是薄薄的云正好挡住了炎炎烈日，落得一个凉爽。吃过午饭跑到附近的森林公园去晃荡，人不是很多，风不是很大，不紧不慢没有什么目的的沿着路一直走下去，路两边都是树，再过去是水，路边偶尔会有开的正好的花和疯长的茅草，刚下过去的地面湿湿软软的，叶子落了一层，踩上去好像一直在往下陷。累了找个路边的椅子坐下，有一堆小孩儿在附近嬉戏，笑声不断。有一阵子，我忘记了自己在想什么。或者，什么都没想吧。</p>

<p>你说，秋天时伤感的季节么。反正我觉得是。就算说道“秋天”两个字，我心里面有一个地方也会小小的难过一下。</p>

<p>电视里正在演“绿巨人”，他们为什么要无聊的翻译成“无敌浩克”呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蜗牛]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/08/29/snail/"/>
    <updated>2012-08-29T14:38:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/08/29/snail</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_dcf33b29e3c88c699d5eoo855.jpg" width="300" title="snail #2" ><br/>
之前在小区的树上面看到过，一个一个的壳挂在树上，过去摘，好像都粘在树上，掰下来，摇晃几下，也不见有什么动静，我一直以为是他们逃掉了，只留下了壳在树上。其实我一直也不知道蜗牛是像蛇之类的会定期蜕壳，还是一辈子都背着自己的壳，慢慢长大。</p>

<p>今天午饭回来的路上，路过一排红色的墙，偶然发现墙上也挂着几个蜗牛壳，同事说他们是活着的，可以泡在水里，过一会儿就会自己爬出来了。。。真的？</p>

<p>于是从墙上抠了几只下来，捏在手里，一路走回办公室。路上的时候我还想，他们要是真的活着，这一路会不会觉得风驰电掣。。。会不会晕车？一会儿就吐了。。。或者，他们本来用了一个晚上的时间好不容易从地上爬上一人高的墙，这会儿正准备躲起来好好睡一觉，歇歇脚，不想醒来的时候，已经到了一个遥远的陌生的境地，以致妻离子散，家庭破裂。。。罪过啊罪过。</p>

<p>找了一个小盒子，装上水，把他们几个放进去，果然，没多久，他们就从壳里爬出来了，我去～～，原来他们真的是活着的。。。</p>

<p>抓住一只，放在显示器上面，居然爬的很快，虽然不能用“飞快”来形容，但是显然超出了我的预期啊。我还从来没有看到过活着的蜗牛在那儿爬呢。。。我一直以为他们会像慢镜头一样，从显示器这头爬到那头要一整天。看来是我小看他们了。<br/>
他们得吃点儿什么呢。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[部署一个octopress+git的blog]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/08/28/how-to-use-octopress/"/>
    <updated>2012-08-28T18:07:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/08/28/how-to-use-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://octopress.org">Octopress</a>是一个发布静态blog的神器，配合Git pages使用，简直就是天衣无缝，再加上天然支持Markdown编写格式，就更如虎添翼。<br/>
你目前看到的这个blog，就是用<a href="http://octopress.org">Octopress</a>+<a href="http://pages.github.com/">Git pages</a> +<a href="http://disqus.com/">disqus</a>实现的，记录一下大概的步骤：<br/>
<strong>1. 建立github repo</strong><br/>
 在<a href="http://github.com">github</a>上建立一个名字为username.github.com的repo，在项目的Admin菜单中，点击Automatic Page Generator按钮进行配置和发布，稍微等一会儿，就可以访问<a href="http://username.github.com%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%9C%B0%E5%9D%80%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E5%88%B0%E4%BD%A0%E7%9A%84blog%E4%BA%86  ">http://username.github.com%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%9C%B0%E5%9D%80%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E5%88%B0%E4%BD%A0%E7%9A%84blog%E4%BA%86  </a>
 <strong>2. 配置Octopress环境</strong><br/>
 这个部分在<a href="http://octopress.org">Octopress</a>上有比较详细的介绍，我目前的操作系统是Mac OSX 10.8.1，安装了最新版本的ruby 1.3.9p194，基本的步骤如下，首先clone到本地</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>git clone git://github.com/imathis/octopress.git octopress</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p> 然后，安装依赖的各种工具</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>gem install bundler  
</span><span class='line'> rbenv rehash 
</span><span class='line'> bundle install  
</span><span class='line'> rake install</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p> <strong>3. 申请disqus</strong><br/>
 很简单，去<a href="http://www.disqus.com">disqus</a>注册一个帐号，记住自己定义的short name就OK了<br/>
 <strong>4. 编辑配置文件</strong><br/>
 编辑octopress目录下的_config.yml文件，修改里面的url,title,subtitle,author，以及disqus相关的配置项 <br/>
 <strong>5. 写博客</strong><br/>
 在octopress目录下，执行下面的命令：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>rake new_post['new post title']</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p> 系统会自动帮你生成一个markdown后缀的文件，使用你最喜欢的编辑器打开它，就可以开始写你的blog了。<br/>
 <strong>6. 发布</strong> <br/>
 首先执行：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>rake generate</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p> 再执行：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>rake deploy</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p> 这个时候会要你填写你在<a href="http://github.com">github</a>上的用户名以及密码，你也可以到_dploy目录下，编辑.git/config文件中的origin字段，直接修改你的地址。</p>

<p> 如果之前的步骤都没有出错的话，访问之前申请的地址，应该可以看到你的blog了，是不是很geek的过程？<br/>
 我在配置安装的过程中，遇到了各种莫名其妙的错误，都通过google一一解决了。<br/>
 另外，你还可以使用各种theme，plugins，以及使用自己的域名等等，慢慢摸索吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blog/2012/08/27/hello-world/"/>
    <updated>2012-08-27T16:35:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blog/2012/08/27/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活在一个云的时代的好处，就是你坐在家里抱着一台笔记本，连上网线，就可以做几乎所有的事儿了。<br/>
可能生活在天朝的我们这种感觉还不是那么的强烈，想象一下那些生活在天朝之外的同学们是如何生活和工作的，只要你有一个idea，找几个志同道合的基友，购买一个AWS的服务，使用google的各种接口就可以开始实现你的想法了，每个人都做自己最擅长的事情，这本来就是社会应该进化成的样子，不是么。<br/>
如今世界上有几个可以称之为伟大的公司，google，Apple，Amazon，当然还有现在你正在访问的github。这样牛逼闪闪的公司除了伟大，真的找不到其他合适的词来形容。<br/>
感谢你们。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[安静好时光]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blogs/504"/>
    <updated>2012-07-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blogs/504</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_a817f8204c58b6a2e948l7555.jpg" width="300" title="pic #2" ></p>
<p>下雨天不上班，一定要喝茶听音乐发呆。桌上点个小蜡烛，烛光明灭飘忽，光脚坐在窗边的地上，狗就伸着舌头睡在脚边上，窗外沙沙的雨声和着屋内悠悠的音乐声，飘飘然如在云端。</p>
<p>你可能说，想的美！我想说，为什么不呢？现实已然如此残酷，我想还不能想的美点儿么？</p>
<p>今天虽然没上班，但是外面太阳很大，明晃晃的很刺眼。不喜欢开空调，在地上放了一个小风扇，会摇头的那种，勤快的左右摇摆的吹着小风，烧好开水，泡上一壶红茶，放点好音乐，找本书坐在地板上，虽然没有雨，狗也没睡在脚边，安静的好时光还是翩然而至。</p>
<p>拿过来看的书，是杜拉斯的《情人》，王道乾先生翻译的版本。早就在坊间听各种人提到这本书，听上去仿佛是通往文艺青年之路上不能绕过去的一座山峰，或者是任督二脉，没打通之前根本不能算是武林中人。作为文艺中老年武林中人的我，怎么可以不去凑这个热闹呢。。。终于在最近一次买书的时候想起，这才有机会得以一窥真容。书的开始部分写的真啰嗦，不过始终笼罩在字里行间的那种淡淡的忧伤还是轻易的抓住了我，怂恿着我继续读下去。虽然我认为所谓的经典著作每个人应该有自己的判断，但是我也相信这些被很多人奉为经典的书总有些方面是超越其他的。说不定像岩井俊二的《情书》一样，到了最后才一棍子打晕你。</p>
<p>红茶微苦，但是很醇厚。</p>
<p>这样安静美好的时光里，我会忘记外面那个炎热的大世界，美滋滋的在自己的小宇宙里游荡。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blogs/501"/>
    <updated>2012-07-14T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blogs/501</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_99e6d36853002109c73ev6x55.jpg" width="300" title="beijing #2" ></p>
<p>北京是一个人很多的大城市。</p>
<p>晚上在一个地铁站换乘，躲在等车队伍的后面，车刚一进站，人群已经迅速聚集到了门口，车门一开，被压缩在车里的人们夹杂着一股热气一瞬间扑面而来，同时挤在门口的人们又迅速的补充进去，把刚刚的空间又填满，我忽然心生恐惧，犹豫了一下，终于没有上车。列车在面前呼啸而去的时候，刚才生龙活虎的人们好像什么都没发生过一样，冷静的挂在车厢里的各个角落，奔向下一个战场。</p>
<p>有一天看电视，一个有点儿胖的作家说，城市太大容易让人觉得生命很短，比如同样是城市，在北京生活一天要比在拉萨短的多，深有同感。同时我也觉得，越是这样人多的城市，越让人倍感孤独。<br />
在大城市里，人们彼此不相熟悉，大家都带着自己的面具在陌生人中间四处游荡，怀揣着警戒之心匆匆的彼此错身而过，处处都是陌路，见过形同没见。久了，麻木了所有的感官，眼里不再有新鲜事，耳朵里不再有悦耳的声音，嘴里也没有可口的味道。不再对什么事有特别的兴趣，也不会经常大惊小怪，只是像上好了弦的座钟，自顾自的摇摆着，停不下来，甚至忘记了自己在追逐什么，好像这追逐本身，就是意义所在。</p>
<p>有时候真正让我恐惧的，是迎面而来的某个人脸上木然而习以为常的表情。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[铜钱草的一生]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blogs/492"/>
    <updated>2012-07-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blogs/492</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_0922e8d856f44dbc43c5dc2x5.jpg" width="300" title="grass #2" ></p>
<p>大概是由于每天扭脖子的缘故，它们不像一开始那么笔直了，稍微有些弯曲，不过看上去依然很整齐，因为大家弯曲的角度和方向都很一致。我曾经捉摸，如果时间和角度控制的好，我应该可以把它们培养成一盆弹簧的样子。花盆里长满了绿色的弹簧～～想想都很壮观啊。</p>
<p>听人说它们是喜水的植物，光用水泡着都行，所以我每天都会勤勉的没事儿就过去浇几次水。终于有一天，我发现水流失的太快了，浇完了马上就从盆底的孔里流出来，盆里没剩下多少，这也太浪费了吧，于是突发奇想，找到一个咖啡筒，铁的，底下没有孔的。躲到卫生间里，费了半天的劲儿才把它们从花盆里挖出来，硬是塞到了咖啡筒里。这个时候它们已经朝着不同的方向了。不过这下好了，浇了水一点儿都不浪费，老老实实的留在筒里。开始还好，没几天就发现头顶上的小伞开始变黄了，脖子也越来越没劲儿，慢慢耷拉下来了，有一些干脆呈枯萎状，准备收拾收拾去世了，抓住一棵匍匐在盆里的一拎，原来根儿已经烂了。</p>
<p>喜水，但是又不能不透气。好吧，又折腾半天把它们从铁筒里挪回到花盆里，不过这次预先在花盆底下的孔上面，盖了一个咖啡筒的盖子～～，这样既可以保证水流的出去，也可以避免流的太快。但是挪回来的时候，它们已经七零八落的不成样子了，一个个东倒西歪精疲力竭，完全无组织无纪律的状态。</p>
<p>就这样小心的伺候了一阵儿，每天都要从盆里捡几个枯黄死掉的扔出去，慢慢的它们又恢复生机了，从各个不同的方向依然努力寻找太阳。再后来，它们居然开花了，虽然花小到几乎可以忽略不计，肉眼不怎么看的见，好歹也算是保住了一条条的小命儿并且在此基础上完成了开花大业。</p>
<p>如今它们就这样凌乱但是茁壮的伸展在办公桌上，各个方向扩张出去，足足占据了花盆两倍那么大的面积，肆无忌惮。我猜，在铜钱草界，它们应该是命运多舛但是经历丰富多彩的那一小撮。不知道会不会遭到别的铜钱草的嘲笑，或者嫉妒。</p>
<p>不管怎样，它们后面的草生还很长，长到看不到尽头。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[雨夜]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blogs/483"/>
    <updated>2012-06-29T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blogs/483</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://fs0.139js.com/file/feed_013aff1ade74c90d9973jiex5.jpg" width="300" title="nothing #2" ><br />
球赛还有一会儿才会开始，电视里七七八八的不知道在演些什么。把声音关掉，屏幕上就只剩下一张张诡异的张合着的嘴。躺在靠窗的沙发上，外面沙沙的雨声让夜晚显得尤其的静好，正如这无言的时光，缓缓的慢悠悠的恣意流淌。</p>
<p>没有闪电也没有雷声，雨就这样不急不躁断断续续的洒了一整天，不紧不慢的足以减缓所有驱驰的脚步，足以熄灭所有热烈的执念和热切的盼望。望着窗外漆黑的夜，好像对视着自己的魂灵，它没有闪躲也没有升腾幻化，只是静静的向你凝望。雨中矗立着的路灯们顶着一朵朵幽暗昏黄的光，偶尔有汽车从他们脚下经过，带着一路溅起的雾气消失在远方。</p>
<p>敲打窗台的雨滴声越来越稀疏，应该是雨又小了吧。此刻，应该有水珠正从叶子上滚落，应该有花朵正悄悄绽放。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[像我们这样的人]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blogs/479"/>
    <updated>2012-06-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blogs/479</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://fs0.139js.com/file/feed_0b82c31a1d7f0dd33ef5r5dx5.jpg" alt="玉米" /><br />
像我们这样的人敏感。一点儿小事儿就闹心一天，一点儿小事儿就开心一天。开心和不开心都很简单。表面上什么都不在乎，实际上很在意别人的感受，不喜欢勉强谁，也不喜欢被谁勉强，一点儿都不行。</p>
<p>像我们这样的人挑剔。不容易看上什么东西。看上了就喜欢的不得了。可是，我们也说不清楚为什么喜欢和为什么不喜欢。</p>
<p>像我们这样的人自私。自己关心的事情一百个放在心上，不关心的事情可以彻底忽略到一干二净。真想时时刻刻都一头扎进自己喜欢的事情里去。</p>
<p>像我们这样的人喜欢独处。从心底里讨厌人多的地方，即使想象一下人多的场景，也厌烦的不得了。虽然身处在人多的环境里也能做到看上去像个正常人，但是心里没有一刻不想一个人躲起来，做点儿自己喜欢的事儿。一个人呆多久都不会感到孤独。</p>
<p>像我们这样的人喜欢有点儿情调。不是非要红酒爵士，红茶也行，轻音乐也可以。这些都不是必要的因素。晴天的时候安静的看看书，看看窗外，发一会儿呆，就很满足了。下雨的时候点一支蜡烛泡一杯茶就觉得舒服的快要哭了。</p>
<p>像我们这样的人简单又复杂，随和又古怪。</p>
<p>像我们这样的人，活着不容易，用力的过好每一天吧。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你有多久没见过彩虹]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blogs/474"/>
    <updated>2012-06-17T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blogs/474</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://fs0.139js.com/file/feed_c3161525267fdc1c4cbe93gx5.jpg" alt="rainbow" /></p>
<p>好像有一百年没见过彩虹了吧。<br />
最近北京的天气好到让人咬牙切齿，各种蓝天白云，看上去特别的不真实，终于连彩虹都出来了，不是在开玩笑吧。。。这让我们这些习惯了灰蒙蒙雾气笼罩的土鳖们简直欣喜若狂，对着窗户外面忍不住想发一会儿呆，甚至想一头扎进这一大片脆蓝里，溺死在里面算了。<br />
想起来去西藏的时候，这样的蓝天白云抬头便是，当地人一点儿也不觉得稀奇，不解的看着我们这些外地人对此大惊小怪。是啊，本来不就应该是这样的么？什么时候我们习惯了窗外灰蒙蒙一片，习惯了低着头走路，习惯了空气里弥漫着烧焦的味道。<br />
是不是我已经太老了，老得记不得小时候是不是注意过天空的颜色，好像小时候看见彩虹的事儿，离我已经有一百年之久了。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生活在某处]]></title>
    <link href="http://blog.enjoyido.com/blogs/471"/>
    <updated>2012-02-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.enjoyido.com/blogs/471</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://fs0.139js.com/file/Gy1L9.jpg" alt="fish" /></p>
<p>同一个时间你只能生活在唯一的一个地方,这是一个我们都只能面对的有些悲哀的事实,谁都学不会分身术.</p>
<p>所以生活可能是这样的.</p>
<p>你在办公室里绞尽脑汁的完成一个PPT的时候,公园里的杨柳正在抽枝发芽,荷花正砰的一声绽开花朵,而春风正拂过水面荡起不同波纹和涟漪;你在地铁里被迁徙的人流来回荡涤的时候,南方的某个小城里一只鸟正从一面湖水上飞过,湖面上一只野鸭正悠闲的游来游去寻找自己的伴侣,而水底的一只小鱼正追逐一只虾米;你在麦当当里大块咀嚼着人造鸡肉的时候,上野的樱花正在奋力的盛开,南极的企鹅正站在雪地里晒太阳,而非洲草原的一头大象正在用鼻子吸进河水再互相喷来喷去&#8230;</p>
<p>当然,事情也有可能是另外一种情况.</p>
<p>公园里的工人在辛勤劳作的时候没有兴趣欣赏抽芽的杨柳盛开的荷花以及水面的波纹,他抬头看见高楼大厦羡慕里面进进出出的男男女女;南方小城的湖边坐在长凳上的失业青年无暇估计天上的飞鸟水里的野鸭和湖底的破鱼,他只关心手里的报纸是否能帮他找到一份工作可以每天坐地铁上下班晚归早起;非洲的兄弟饿着肚子在草原里游荡忽略了大象那些什么樱花什么企鹅更无暇顾及,他一心只想杀死追踪了几天的一只鹿这样全家人就不用忍饿挨饥.</p>
<p>所以,你看,谁也不用羡慕谁,谁也不用嫉妒谁,谁也不用恨谁.</p>
<p>所以,你看,谁也不用抱怨.</p>
<p>生活多公平啊.</p>
<p>而且美好.</p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
